---
title: "Instalând boot9strap (MSET)"
---

{% include toc title="Cuprins" %}

### Lectură obligatorie

Pentru a extrage fişierele `.7z` de pe această pagină, veţi avea nevoie de un arhivator de fişiere ca [7-Zip](http://www.7-zip.org/) sau [The Unarchiver] (https://theunarchiver.com/).

### Ce aveți nevoie

* Orice flashcart DS care funcționează pe versiunea dispozitivului dumneavoastră
* Cea mai nouă versiune de [SafeB9SInstaller](https://github.com/d0k3/SafeB9SInstaller/releases/latest)
* Cea mai nouă versiune de [boot9strap](https://github.com/SciresM/boot9strap/releases/latest) *(boot9strap standard; nu fișierul `devkit`, nici cel `ntr`)*
* Cea mai nouă versiune de [Luma3DS](https://github.com/AuroraWright/Luma3DS/releases/latest) *(fișierul `.7z`)*
* Cea mai nouă versiune de [Homebrew Launcher](https://github.com/fincs/new-hbmenu/releases/latest)

### Instrucțiuni

#### Secțiunea I - Preparații

1. Închideți dispozitivul
1. Introduceți cardul SD în calculator
1. Copiați `boot.firm` de la Luma3DS `.7z` în rădăcina cardului SD
1. Copiați `boot.3dsx` în rădăcina cardului SD
1. Creați un folder numit 'boot9strap' pe rădăcina cardului SD
1. Copiați `boot9strap.firm` și `boot9strap.firm.sha` din arhiva `.zip` boot9strap în folderul `/boot9strap/` de pe cardul SD
1. Copiați `SafeB9SInstaller.dat` din arhiva `.zip` SafeB9SInstaller în rădăcina cardului SD

    ![]({{ "/images/screenshots/boot9strap-mset-file-layout.png" | absolute_url }})
    {: .notice--info}

1. Reintroduceți cardul SD în dispozitivul dumneavoastră
1. Copiați `SafeB9SInstaller.nds` din arhiva `.zip` SafeB9SInstaller în flashcart-ul DS
1. Porniți dispozitivul

#### Secțiunea II - Lansând SafeB9SInstaller

1. Porniți flashcart-ul DS de pe dispozitiv
1. Porniți `SafeB9SInstaller.nds` folosind flashcart-ul
1. Alegeți opțiunea corectă pentru versiunea dumneavoastră de sistem
  + 4.X.X -> "4.x SafeB9SInstaller"
  + 6.X.X -> "6.x SafeB9SInstaller"
1. Reporniți sistemul, intrați în System Settings, apoi "Other Settings", apoi "Profile", apoi "Nintendo DS Profile"
1. Dacă exploit-ul a avut succes, veți porni în SafeB9SInstaller

#### Secțiunea III - Instalând boot9strap

1. Așteptaţi ca toate verificările de siguranță să fie completate
1. Când vi se cere, introduceți combinația de butoane ca să instalați boot9strap
1. Odată terminat, apăsați (A) pentru a reporni dispozitivul

#### Secțiunea IV - Configurând Luma3DS

1. Dispozitivul dumneavoastră ar trebui să fi repornit în meniul de configurare Luma3DS
  + Dacă vedeți un ecran negru [urmați acest ghid de depanare](troubleshooting#black-screen-on-sysnand-boot-after-installing-boot9strap)
1. Folosiți butonul (A) și D-Pad-ul ca să activați următoarele:
  + **"Show NAND or user string in System Settings"**
1. Apăsați (Start) pentru a salva și reporni
  + Dacă primiţi o eroare, doar continuați spre pagina următoare

___

### Continuați la [Finalizând instalarea](finalizing-setup)
{: .notice--primary}
